歐錦棠感激觀眾對港劇期待 藉社會訊息為港人打氣

曾幾何時，電視撈飯是香港人成長過程中最基本的環節，不過隨着周遭環境改變，日劇、韓劇和台劇不斷的進步，再加上港劇千篇一律的故事模式，令港劇被大幅度抛離，港劇與煲劇已經難成一體！直到近年，因為多了免費電視台的出現，吸納了一班仍然對創作有夢的人，總算激發了沉睡多年的煲劇觀眾，某程度上已經打破了慣性收視神話！

近日ViuTV播出的港劇《二月廿九》掀起一輪煲劇潮，有消息指本緊接播放林保怡監製的《嘆息橋》，殊不知突然又改播韓劇，而韓劇播完後，現由歐錦棠監製兼主演、以空手道為題材的《打天下》接棒。而今次最令觀眾感到意外，是久違幕前的文頌嫻出山力撐好友，兩人更會發展一段感情線。日前歐錦棠與文頌嫻在九龍灣接受《蘋果》專訪，今次是兩人繼2002年拍《烈火雄心II》後，相隔17年再度合作，老朋友見面當然有講不盡的話題，阿棠直認有私心：「我入行30年，咁有默契嘅拍檔不出3個，第一個梗係我老婆（萬斯敏），第二個係佢（文女），佢嗰種位置係形容唔到，係如魚得水，兩條友做乜戲都好，唔使事前分析，又或者要飲杯嘢培養吓感情，埋位就有一種好微妙嘅火花迸發出嚟，以前係，呢套更加係！」在旁的文女笑說：「呢個我都要好多謝佢，今次係佢嘅夢想，佢搵我係我嘅榮幸。」

正如文女所言，《打天下》是阿棠的夢想，在訪問期間，阿棠多次表示「好感恩」，皆因他身邊的朋友、網民，都不約而同地表示很期待這套劇，原因只有一個，因為是歐錦棠做監製：「大家不斷留言話等咗好耐，點解啲人會期待呢套戲呢？大家都未睇成品，點解會期待呢？淨係咁我已經覺得好開心，唔知係咪揀啱題材，近年香港都好少呢類型嘅劇，我只可以話唔會辜負大家嘅期望。」阿棠續說：「喺我哋嘅拍攝過程中，就係社會事件發生嗰幾個月，喺太子出面打到嘭嘭聲，我哋喺隔後幾條街拍緊戲。有一晚喺沙田射緊催淚彈，我哋就喺沙田獅子亭開工，睇到啲煙飄上嚟，嗰陣轉唔到地方，條路根本行唔到，全部都係爛磚，喺入面我哋只可以盡創作人職責，將啲社會性嘅嘢擺入去，藉住社會性，將我哋想講嘅訊息擺入去，但我哋唔會comment，只係想鼓勵大家，就算幾咁困難，都要起番身！所以呢套劇喺對白、劇情都加咗好多呢啲符號，等大家慢慢去搵。」《打天下》背後的原因亦很簡單：「今次係由一班公認失敗嘅人，用空手道去做橋樑，藉住呢樣嘢去改變自己，再喺你嘅崗位或者身份，去打出你嘅天下，每個人都可以有自己嘅天下，唔一定係要攞晒嗰片天，大家可以用自己嘅嗰片天去改變自己。」

問到阿棠自己的天又是怎樣？他淡淡地說：「講真我日常生活都好鍾意抬頭望天，對我嚟講，任何天氣都可以係好，四季嘅變化都係靚，呢個就係我睇天做人，任何嘅天都有佢靚嘅地方。喺最惡劣嘅時候，我會同自己講，雨後一定會有陽光，就算場雨有幾長，都會有停嘅一日。做人要識得點樣同個天共存，任何嘅環境都係改變唔到，共存然後等待。」不過目前的環境，可算是艱難的時候，阿棠亦說：「我覺得而家係扭轉全球人嘅生活態度，講驚啲嗰句，今次可能係人類最後疫情，甚至可能係末日，你點知呀？但係咁點呀？你繼唔繼續生活落去呀？繼續做好自己嘢，繼續生存，繼續生活，你鞋口鞋面都要生活，吸啖氣，咬實個牙關行出去又係要生活，你自己揀喇！」文女還說：「而家嘅情況根本冇得你話睇唔慣，睇任何嘢都好，嘗試將自己抽出嚟，用第三者角度去睇成件事，面對一個疫情，又唔需要過度恐慌，搞到自己日又驚、夜又驚，可能過幾個月之後冇事，咁你咪攞嚟驚？但係你又唔可以過度輕鬆，過份輕鬆又會鬆懈咗，所以要喺兩者之間拎個平衡。」

我有睇

我都斷斷續續睇咗幾集

[TVB 戰綫報捷] 星島：《打天下》創ViuTV最高收視 談善言開播以來晚晚失眠

一齊砌低 屎屎TVB
記得開電視睇之餘 仲要開埋 viuTV app/網站 live

依家cctvb同東方d任務成功率好似低咗
可能因為淨返都係d虧佬廣告

你啱
要走都走晒

我覺得個題材幾得意，同好多真實嘢

不過個女主角麻麻

文女

港劇港戲港音樂全部都係本土獨有文化

香 港 國 寶 ： 許冠傑

仲唔追？一腳踢死你呀！

以下開放Kathy bbg式拍掌：

推

好想比佢踢死

希望大家唔睇都開住VIUTV

支持viu tv

邊到可以睇返？

支持港產

文頌嫻係咪無老過同我廿年前睇佢一樣樣

晚晚係開電視睇完煮餸就睇

直落咁睇Viu TV
打天下
美女郊遊游
點相

本身冇諗住睇，咁要睇下，特別係沙田果幕想睇下有冇煙都值得睇

歐錦棠黃嗎

真係幾好睇

打天下正呀

黃 撐遊行

今晚睇

晚晚睇

佢又拍q房網 廣告喎

不分不割

打天下造低tvb

原先套羅以載醫生調咗去幾時播？

大把黃嘅係打中資工
有乜問題

大結局左喇師兄

鬥完黃未

真心幾好睇 唔似師奶劇